港鐵東鐵綫有男子自行進入路軌後死亡 服務一度受影響

咩嘢 自行進入路軌後死亡，咩撚嘢中文呀

香港電台，唔好咁痴線啦！！

自行 死亡 唔關人事

講撚到好撚無辜咁
第一, 應變機制已經係問題
第二, 幕門/閘門拖撚到2047都未見影
根本就係想卸膊, 點會唔關狗鐵事
當初爆沙中線工程果時又係咁, 從來都諗住逃避責任 , 已成為狗鐵文化, 不知悔改
MTR 一鐵獨大既企業文化, 理應分拆, 拆骨
有競爭先會進步

要政治正確都唔洗咁，累贅又詞不達意

港鐵東鐵綫男子跳軌死 服務一度受阻

而家啲記者

即係點死？ 輾斃？

香港人自殺之日常
沒事兒沒事兒

講到好似死物咁

你地真係好撚醒 背後好多保險賠償、家屬不滿既問題 。唔係唔會寫到咁玄

男子自行從高空到達地面後死亡

港鐵東鐵線有男子躺臥在火車底 事後沒有呼吸

自行進入路軌後死亡

在路軌被切開焯熟

你班記者咪繼續自我censor囉搞到D新聞不倫不類

呢篇報道個頭盔笠多咗喇
頭盔戴得多唔係好事

「到晚上11時45分，事件已經處理好」
小學生作文？

被路軌撞死？

可能係唔夠

屌，用手機上又出唔到字

男子自行停止呼吸

自行到內地條例

自行進入路軌>跳軌
差在可唔可以呢下判定佢自殺姐

中文唔合格做記者

你班記者唔好再累贅啲，文筆簡潔，清楚已經是基本要求。。。

其實香港我見到嘅所有傳媒
近年嚟都係統一口徑
好肉酸哋極刻意地避開個跳字
即係話比人知
香港所有傳媒，包括嗰啲戙個正義招牌嘅傳媒
基本上全部都係同一班人
無分你我

係唔係一大堆支那同學影響長大嘅一代，好學唔學學共產中文。

維穩式新聞

RTHK要政治正確？？？
TVB先係官媒

有無人可以解釋一下
狗鐵有無犯法？

明明次次有人跳軌
佢就講乜野誤闖路軌
係咪散播謠言既一種？

玩緊揭尾故

支式中文

點解咁多人話佢中文差/維穩...
咁寫係要防止有人模仿自殺
寫「跳軌」一般人聯想都係跳軌自殺
如果大篇幅報導可能有自殺潮
跳樓好多時寫成墮樓都係同一道理
但係寫「墮軌」又怕人以為唔小心跌落路軌
無辦法之下先要咁寫

防止到天堂/地獄求助熱線

1. 不如你講下點應變為止好？其實宜家東鐵線已經算係咁，車暫時冇得加，一有事會有巴士幫手

2. 一路加緊loading 啦...話起就起咩，加野要經政府架...

wasted

依家唔想寫跳軌+死 明白嗎？

80年代到回歸前，未一樣寫跳軌，又唔見有跳軌潮

有d野叫事實
改左字係叫詞不達意 或者粉飾太平
咁樣寫左就好似個世界美好左咁
依d野用黎呃細路同檬撚嘅啫 或者偽君子可以視而不見啦

打機咩
一入左某個zone就會死亡

跳樓自殺 = 自行從空中直達地面後沒有呼吸，送院後證實不治

如果係咁，沒事兒沒事兒咪得囉仲報乜鬼新聞
或者好似支那咁，報下地鐵有個8歲小童，主動讓座俾90歲老人，感動13億人口
無辦法啦，咁寫可以多d人讓座嘛

狗都不如

求其係連登搵條友打標題都好過個記者

其實可以係突然精神失常走咗落去

起唔到月台幕門定唔起
次次有人死唔係問題
阻止人地搭車先係問題
地鐵有冇諗過解決方案？

自行進入路軌， 死亡， 兩件事分開睇可以係好多可能進入路軌後被恐龍食左都得

跳樓=服從地球引力短時間從高到低，身體產生一點變化。

唔理你跳又好 跌又好 碌入去都好
你都至少講埋點死丫

新聞都咁驚可以直接唔報喇

港台都玩撚完

係咪要笑？

玩緊擴充句子咩

title：
港鐵東鐵綫有一名有J的男子自行用雙腳走進火車所行駛的路軌上被火車的輪子輾過後而失去呼吸心跳脈搏被救護員證實死亡 服務一度受影響

被進入

鱔稿可以寫:

驚嚇! 有人自行進入路軌後死亡! 乘客決定立即離開!

其實墮軌已經好中性
未知係意外定自殺就唔好寫跳軌啫

掩耳盜鈴大法

記者

咁樣寫就唔洗賠？你當啲人傻嫁

碎左啦都呼咩吸

大陸中文
實施強暴

得21歲

00後記者

應該係：男子選擇自由落地後身體進入另一個層面

咁有冇用？咪又係日日有人自殺

港鐵東鐵線有男子進入路軌 職員其後到場證實死亡

你話佢意外跌落去就話啫
都唔撚明點解條友有心自殺要怪地鐵

其實墮軌咪得咯
墮樓唔用跳樓都不嬲係咁用法
陳凡呢啲咩出軌唔叫得整衰晒啲用法

bias
唔理性 只要涉及mtr就一定係mtr衰晒

有心要死 邊個都擋佢唔住
但港鐵作為咁多人揀要死嘅地方 又係公共服務 係咪應該做返啲嘢？
至少我覺得裝返月台幕門好合理

東鐵線裝幕門須待12卡全退役

仲要過多兩年

自殺就自殺啦
自咩行 死咩亡 咪懶有形啦

21歲都唔識為社會諗,死遠d啦....

媒體道德有學要避免咁寫

其實一路做緊野
加幕門唔係就咁擺度門落去就搞掂
月台要夠loading 揹得起，電力系統 信號系統 列車全部要配合 仲有安全問題

當然啦 真係講左好多年，不過你覺得港鐵情願搞咁多單跳軌都唔想加咩？我諗佢地都想做少d

加左幕門一樣有得跳，荔景都走左個痴線鬼佬啦...

驚學驚自殺潮 ，已經寫到走火入魔

不如將篇文個重點 擺喺服務。
話服務曾經受墮軌事件影響，幾點鐘恢復，邊段停咗。就咁寫墮軌兩個字，索性唔提男子 死亡， 咁睇落起碼通順好多。

而家新聞用詞學曬大陸寫法
明明一個動詞可以講曬, 偏要用兩個動詞
例如 : 搶劫 -> 實施搶劫

睇上去意思好奇怪

咁鍾意維穩咪直頭唔好報囉左改右改不倫不類

進入路軌？進入路軌範圍？
咁即係點死呀？
乜撚野中文呀？

入咗結界

港鐵就是原罪

被自殺

差佬拉咗條路軌未？

之前 2月有一單，嗰次都寫得都算正常，寫 "墮軌", "輾過"
今次唔知做咩春，寫 "進入路軌後死亡"

2019-02-28 HKT 16:37
大埔墟站有乘客墮軌遭列車輾過

大陸寫法
強姦一>對被害人實施強姦

香港媒體繼墮樓後又一力作

同埋呢啲又唔識叫墮軌(有人話未確定要戴頭盔呀嘛)，驚死人話佢冇幕門唔安全

屯天日日咁多人"自行進入路軌"都未撚死
依條友就咁"自行進入路軌"就死撚左
個標題令人好撚不安

Jump jump jump

知唔知點解唔裝
因為新車同舊車 門距唔同
裝左幕門 就match唔到每班車
至於新車點嚟啦喎

咁強姦係咪要寫

男性性器官自行進入陰道後射精

🇰🇷🇰🇷🇰🇷

妨害性自主權 (台灣)